師生訪台大學 城大網刪「國立」

2019年01月18日

師生訪台大學 城大網刪「國立」

【本報訊】香港城市大學校長郭位日前率領逾50名師生，到訪位於台灣新竹的國立交通大學交流，城大新聞網上月28日就此刊出報道，惟有關報道的標題和內文都將對方的校名改為「新竹交通大學」（圖），疑避開「國立」二字。城大回覆時表示，該兩個名稱歷來均獲廣泛採用。

改稱「新竹交通大學」

城大學生會編委會日前報道事件，質疑校方此舉並不尋常。至於有關報道的英文版，則將「National Chiao Tung University」中的「National」一字刪去，稱呼變成「Chiao Tung University in Hsinchu」，而英文縮寫「NCTU」則保留了字母「N」。

城大發言人回覆稱，「『國立交通大學』及『新竹交通大學』兩個名稱，歷來均獲廣泛採用」。

該報道提及，城大校長郭位和50名師生上月28日到訪「新竹交通大學」進行體育交流，郭位亦親自落場打慢速壘球。兩校為姊妹學校，2006年起在學術和研究領域展開合作，並簽訂學術交流備忘錄及學生交流協議，並在2017年首度舉辦體育互訪活動，師生代表隊先後到訪對方學校，參與連串體育競技項目。

■記者鄧力行

上一則
上一則
港順豐本地件 禁運「反動」書籍

下一則
下一則
指鋼筋未必被剪 禮頓專家辯稱或絞牙本身短

中國南方城市大學